il programma legge da liena di ocmando il percorso di una directory e fornisce in output statistiche relative ai file: nome,inode,grandezza in byte, check se il file e' regolare e in tal caso i primi 10 caratteri